<b>现在驾校师傅都不教的：雾天行车注意事项</b>

行车时发现一些车友不注意雾天行车规则。10年前的驾校师傅都教，不知现在的师傅为什么不教了。

<font color=#dd1100>1．</font>雾天能见度小于1公里时，必须开大灯和后雾灯。开大灯不仅是为了看清前车，更重要的是提醒前车。否则前车在雾大时并线前很难发现后面有车，容易造成后车追尾。

<font color=#dd1100>2．</font>雾天晚上不能开远光灯。因为远光灯的设计是大面积照射，容易在雾里造成散射，这样司机眼前造成散射光团，一片雪白，反而看不清前方。

<font color=#dd1100>3．</font>如果雾继续增大，应开前雾灯。前雾灯有两种，一种为黄色照射型，主要利用黄光的强穿透性看清前方。另一种为下方投射型，主要照亮车前近处的地面。也非常管用。

<font color=#dd1100>4．</font>当能见度不足百米时，在降低速度的同时应开双蹦灯。一则黄色的灯光穿透强。二则闪烁的灯光对后车司机眼睛的刺激性强，有警示作用。

<font color=#dd1100>5．</font>如在大雾中高速路上行驶，速度不要过慢，因为这样容易被后车追尾。如果出于恐惧不敢开了，应将车停在紧急停车带，开双蹦。然后在车后50－100米处放置发光物体。此外，乘车人必须下车，翻过路边护栏，在道外等待。要知道，很多人在高速上就是因为停车后留在车内被后面的来车追尾撞死的。